\documentclass[fleqn,11pt]{beamer}

\usepackage[english]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}

% fuer listings in farbe
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage{animate}
\usepackage{etex}

\definecolor{middlegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
 \definecolor{lightgray}{rgb}{0.8,0.8,0.8}
 \definecolor{orange}{rgb}{0.8,0.3,0.3}
 \definecolor{yac}{rgb}{0.6,0.6,0.1}

\lstset{
   basicstyle=\ttfamily,
   keywordstyle=\bfseries\ttfamily\color{orange},
   stringstyle=\color{green}\ttfamily,
   commentstyle=\color{middlegray}\ttfamily,
   emph={square}, 
   emphstyle=\color{blue}\texttt,
   emph={[2]root,base},
   emphstyle={[2]\color{yac}\texttt},
   showstringspaces=false,
   flexiblecolumns=false,
   tabsize=2,
   numbers=left,
   numberstyle=\tiny,
   numberblanklines=false,
   stepnumber=1,
   numbersep=10pt,
   xleftmargin=15pt
 }

\lstset{literate=%
{Ö}{{\"O}}1
{Ä}{{\"A}}1
{Ü}{{\"U}}1
{ß}{{\ss}}2
{ü}{{\"u}}1
{ä}{{\"a}}1
{ö}{{\"o}}1
}

\usepackage{pgfpages}
%\pgfpagesuselayout{resize to}[a4paper,border shrink=5mm,landscape]
%\pgfpagesuselayout{2 on 1}[a4paper,border shrink=5mm]
%\pgfpagesuselayout{4 on 1}[a4paper,border shrink=5mm,landscape]
%\pgfpagesuselayout{8 on 1}[a4paper,border shrink=5mm]
%\pgfpagesuselayout{16 on 1}[a4paper,border shrink=5mm,landscape]


\usetheme[%
  %cmyk,%<rgbprint>,          Auswahl des Farbmodells
  blue,%<orange/green/violet> Auswahl des Sekundärfarbklangs
  dark,%<light,medium>        Auswahl der Helligkeit
  %colorhead,%    Farbig hinterlegte Kopfleiste
  %colorfoot,%    Farbig hinterlegt Fußleiste auf Titelseite
  colorblocks,%   Blöcke Farbig hinterlegen
  %nopagenum,%    Keine Seitennumer in Fußzeile
  %nodate,%       Kein Datum in Fußleiste
  tocinheader,%   Contentssverzeichnis in Kopfleiste
  %tinytocinheader,% kleines Kopfleisten-Contentssverzeichnis
  %widetoc,%      breites Kopfleisten-Contentssverzeichnis
  %narrowtoc,%    schmales Kopfleisten-Contentssverzeichnis
  %nosubsectionsinheader,%  Keine subsections im Kopfleisten-Contentssverzeichnis
  %nologoinfoot,% Kein Logo im Fußbereich darstellen
  ]{tubs}

% Titelseite
\title{Optimierung mit Unsicherheiten}
%\subtitle{Introduction}
\author{Joachim Rang}
% Titelgrafik, automatisch beschnitten, Weitere Optionen: <scaled/cropx/cropy>
% \titlegraphic[cropped]{\includegraphics{infozentrum.jpg}}
%\titlegraphic[scaled]{\includegraphics{titlepicture.jpg}}

% Logo, dass auf Titelseiten oben rechts und auf Inthaltsseiten unten rechts
% dargestellt wird. Es wird jeweils automatisch skliert
%\logo{\includegraphics{logo_wire.pdf}}
%\logo{Institut für Unkreativität\\und Schreibschwäche}

\begin{document}
\newcommand{\bu}{{\bf u}} 
\newcommand{\bs}{{\bf s}} 
\newcommand{\bc}{{\bf c}}
\newcommand{\be}{{\bf e}} 
\newcommand{\bff}{{\bf f}} 
\renewcommand{\(}{\left(}
\renewcommand{\)}{\right)}
\newcommand{\dive}{\nabla\cdot} 
\newcommand{\bp}{{\bf p}} 
\newcommand{\bv}{{\bf v}} 
\newcommand{\bw}{{\bf w}} 
\newcommand{\bx}{{\bf x}} 
\newcommand{\OO}{{\cal O}}
\newcommand{\PP}{{\mathbb{P}}}

\newcommand{\N}{\mbox{${\mathbb{N}}$}}
\newcommand{\nng}{\mbox{${\mathbb{N}}_0$}}
\newcommand{\Z}{\mbox{${\mathbb{Z}}$}}
\newcommand{\RR}{{\mathbb{R}}}
\newcommand{\C}{\mbox{${\mathbb{C}}$}}
\newcommand{\mnorm}[2]{\left\vert\!\left\vert\!\left\vert #1 \right\vert\!\right\vert\!\right\vert_{#2}}

\def\epsbm{\mbox{\boldmath $\varepsilon$}}
\def\xibm{\mbox{\boldmath $\xi$}}
\def\deltabm{\mbox{\boldmath $\delta$}}
\newcommand{\vareps}{\varepsilon}
\newcommand{\esssup}{\underset{x\in\Omega}{\mbox{esssup}}}
\newcommand{\supp}[1]{\underset{#1}{\text{supp}}\;}

\date{09.01.2017}
\frame{
\titlepage
}

% =============================================================================
% =============================================================================
% This code enables the short repeated outline in front of each section. Just comment it if you don't want this.
\iffalse
\AtBeginSection[]
{
  \begin{frame}<beamer>
    \frametitle{Contents}
    %\framesubtitle{Where are we now?}
    \tableofcontents[hideothersubsections]
  \end{frame}

% \frame{\tableofcontents[sections={1-4}]}
% \frame{\tableofcontents[sections={5-8}]}
}
\fi

%==============================================================================
%==============================================================================
% The real presentation code starts HERE. Insert additional frames and modify the existing ones.

\input tex/result_trim.tex

\end{document}